Bonjour ! Voilà une petite news pour vous signaler que même si je suis en vacances, ça avance ^^
Ces derniers temps, j'ai passé beaucoup de temps à m'occuper du site, suite au changement de serveur qui a nécessité pas mal de travail. Puis le développement de Zelda Solarus DX a repris son cours :).
Link peut maintenant soulever un vase (ou un buisson, une pierre...), le porter et le lancer. Les objets à ramasser comme les coeurs, les rubis ou encore les fioles d'énergie magique ont eux aussi été implantés. Voici une petite capture d'écran pour illustrer tout ceci :
[center][img]http://www.zelda-solarus.com/images/zsdx/link_carrying_pot.png[/img][/center]
Link se promène en portant le vase comme dans A Link to the Past ou Mercuri's Chest. Notez également l'icône bleue qui indique comme dans Ocarina of Time ce que Link peut faire en appuyant sur la touche d'action (ici, il peut jeter le vase). Rappelons que dans Mystery of Solarus premier du nom, on ne pouvait pas soulever les vases, on les faisait disparaître directement en appuyant sur espace ;).

Lors du développement de ces éléments du moteur, une grande partie du travail a également consisté à améliorer le code déjà existant de manière à faciliter le plus possible la suite de la programmation. En effet, le projet en est actuellement à 28000 lignes de code, ce qui est déjà considérable, donc il est nécessaire de s'organiser de manière très rigoureuse. La moitié de ces lignes de code concerne le jeu et l'autre moitié est consacrée à l'éditeur de maps. Une prochaine news sera d'ailleurs consacrée à l'éditeur de maps. Un petit dossier vous expliquera comment on peut s'en servir pour créer des niveaux :). En attendant, voici une capture d'écran de la dernière version de l'éditeur (cliquez dessus pour agrandir) :
[center][url=http://www.zelda-solarus.com/images/zsdx/map_editor_4.png][img]http://www.zelda-solarus.com/images/zsdx/map_editor_4_mini.png[/img][/url][/center]
Oui, tout est en anglais ^_^. Sur cette image, on est en train d'éditer la maison de Link. Un des 6 pots est sélectionné et une boîte de dialogue permet de l'éditer, notamment pour choisir ce qui se cache en-dessous : dans notre cas, il s'agit d'un rubis :P.